黃國英又串沈大師: 還是一路營營役役，今時今日仍然要朝8晚12在傳媒中穿梭出現，推介衍生工具

長短棍策略搵銀 先鎖定利潤減壓
位高自然開始勢危，最近兩三個交易日市場波幅明顯增加，畢竟升市已經持續一段時間，獲利盤極多，而今次主要題材是破壞性創新，公司估值基礎甚虛，難計實數，純粹以投資者對長遠前景的判斷作準，非常主觀，再加上散戶參與程度前所未有，當中又以九十後及零零後為主，他們的性格和我輩不同，比較難掌握，所以市場步步為營，完成第一階段狂奔向上重估大浪之後，相信會經歷一段比較顛簸的震盪。
操作大忌過分情緒化，昨日趕住要發達，今日就擔心要輸死，騰騰震不斷又買又斬，遲早自行失血過多。因此要學會保持平常心，投入合理的注碼，坐住一個核心持倉博長線增值，然後輔以一個短線組合，希望炒作中賺得利潤，降低長線死守的壓力。
其實最重要是毋忘初心，炒股票只是工具是手段，希望透過投資賺取利潤，去達到其他目標，例如是結婚或者是置業。近來市好，可能有些人已經在美團（03690）、Bitcoin得到倍數利潤，接近甚至是足以完成目標。那麼與其日夜思量，如何從市場走勢中捕捉轉角訊號，不如索性抽出部分利潤，擺埋一邊，準備好逐步向目標邁進。否則一路得個炒字，繼續參與股場無限之戰，大部分人的結局就只會是等到股災而已。
並非是要悉數撤出，金盆洗手，只是在適當的時候，套出部分資金降低目標完成心願。以筆者為例，是無間斷日炒夜炒30年，但也在10年前置業。如果以回報率而言，物業較筆者管理的組合為低，可是在當時根本不會知道，日後遇上的會是十年絕世大牛市。假如換上是大股災迷失10年，又或者一朝得志夜郎自大，技術不進反退，可能都保不住江山，還是一路營營役役，今時今日仍然要朝8晚12在傳媒中穿梭出現，推介衍生工具。
投資頂多是七分技術三分運氣，每次能夠豐收都是相當幸運，不應該妄想可以一路長賺長有，所以難得可以達成某個心願，就不妨減注抽出資金來圓夢，還可以順道降低操作的心理壓力。真是技藝超群的話，本錢細咗之後一樣可以從頭再來複習成功。
基金持有美團（03690）及Bitcoin XBTE
豐盛金融資產管理董事

沈大師:唔買bitcoin使死咩
唔係樣樣升嘅嘢都要買
Tesla不斷蝕錢點解仲會升
我咁講你話我錯只係反映一樣嘢：你無知！
好多網絡kol講呢啲只係代表佢哋冇料！

"以筆者為例，是無間斷日炒夜炒30年，但也在10年前置業"

即係寸鳩大屍租樓租幾十年？

大屍今晚又發顛